選管會倡鄉郊選舉設確認書

2018年06月13日

選管會倡鄉郊選舉設確認書

馮驊

【本報訊】全港逾1,500名鄉郊代表將於明年初換屆。選舉管理委員會就今次選舉的活動指引做諮詢，建議與其他選舉一樣，引入參選人簽署確認書的安排。選管會主席馮驊認為，這做法只是讓鄉郊選舉與其他選舉看齊，至於參選會否被DQ，選管會「係冇職能亦都冇角色」。

選舉主任決定資格

涉及全港1,709條鄉村及兩個墟鎮、共1,540名鄉郊代表的換屆選舉將於明年1月舉行。選管會就是次選舉的活動建議指引做一個月公眾諮詢。馮表明引入確認書安排確保參選人簽署提名表格時，明白聲明擁護《基本法》和效忠中國香港特區，是包括《基本法》第1、12及159（4）條。

馮驊又解釋，這是與其他選舉如特首選舉、立法會選舉、區議會選舉看齊。現時《基本法》有條文保障新界原居民的合法傳統權益，被問到若參選人反對丁權會否遭取消資格時，馮稱參選資格由選舉主任負責，選管會就此「係冇職能亦都冇角色」。

另外，鄉郊代表選舉中，鄉村選舉投票時間是中午12至晚上7時，墟鎮選舉則是早上9時至晚上8時。馮驊解釋，2014年修例把鄉郊選舉納入選管會管理範圍的諮詢中，離島居民有強烈意見指，因水路交通不便，所以希望有較長的投票時間。馮又提醒鄉郊代表選舉選民，現有選民須為在有關鄉村、墟鎮住滿3年，並會繼續在有關村、鎮居住，否則「投咗票都係屬違法嘅」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
百年律師會 首誕女會長

下一則
下一則
西環集中營：7.1遊行前 林鄭拆彈省靚政績 (季陶)